有冇可能創造屬於香港人嘅姓氏？

岩岩喺度諗，喺外國生活嘅話當然會改返個外國名，但多數直譯又唔係咁好聽。

而且又冇理由用人哋本地人嘅姓，明明唔係人哋家族

所以我就諗，如果只創造一啲只屬香港人嘅姓應該幾好，好似有種大家庭既感覺

一來姓名上保留到香港人嘅身份

二來可以加強香港人嘅身份認同

三來唔使唔知頭唔知路亂用人哋啲姓

拋磚引玉先

英文既話暫時諗到：

Konger

e.g. Ben Konger John Konger William Konger

Honger

e.g. Emily Honger Charlotte Honger
（啲名是旦砌架渣

一時興起諗到嘅日本姓

禾日（將香港嘅香字分拆出嚟
音：のぎひび

e.g.禾日遙 禾日悠人 禾日葵

香城（香港人一定get到
音：こき/こしろ/こじょう

e.g. 香城凛 香城陽太 香城明日奈

小弟英文唔叻，只係諗到上面啲好簡單嘅嘢，而且以上只係我一時幻想

戇鳩

姓鶳

唔好又浪漫主義啦, 一啲都唔現實

可以呀 香港地任改既 你咪去改囉

想想有幾唔現實
都係名啫

On9

一齊姓Diu
我係Billy Diu，俾你屌幾型

諗住可以改名叫 根本岸九
on9 actually

樓主做多左

雞皮起到上條脷到

on9當有趣
新正頭都要我login屌鳩你

冇話唔得咖
你敢改名敢生仔用黎做姓嘅實得
名一個姐 你自己敢叫嘅冇人judge到

簡簡單單姓香港咪得囉

點解要咁做
用返原本自己個姓唔好咩

※￣▽￣*)ブ禾日／堅醉(≧ω≦)/

姓香港 香港先生 香港小姐 香港同學

呢個ok喎

堅係O咀
O Really

你改先

我姓禾刀，叫系牙

跟返自己果區
沙田me
油麻they

本身中文名粵語拼音已經基本上係香港人姓氏啦

我夠知唔現實啦，咪講咗只係幻想囉，所以先會開喺創意台，個個爭住屌我

中出陽子

香城好柒啊媽

因為樓主覺得自己姓係屬於大陸，想廢除，創造屬於香港的姓

林鄭
葉劉
范徐
羅范
查史
董趙
曾鮑
梁唐
鄭林
潘鄭
余黎
林貝

日本多數用地名造姓

九龍小明
鶴園小美
華富允行
薄扶林一心
軒尼詩家寶

pin this

嘻

呢挺人真係上撚哂腦

姓黃

Mike on9 speaking

堅系

根本姓黃已經有預設立場，肯定係手足

弱智
打少陣飛機喇小朋友

樓主個名叫 岸舊舞若衣

屌生，屌太，歡迎光臨

好撚老尷

何文田北辰
北角富城
觀塘英年
金鐘嘉欣

覺得樓主個諗法唔差

全部人個名加個香字
香袁偉豪

智撚障

黃唔係Wang而係Wong
陳唔係Chen而係Chan
本來就已經係只屬於香港人嘅姓氏
韓國人又唔通要特登改姓氏？

火炭麗琪

最憎d大陸人用粵拼扮香港人

本身咪有
激烈的

你又真係叫Billy喎

agree
乜撚都未有就搞埋呢d 唔等駛嘅戇鳩野

連登仔應該全部姓金鐘

天水圍丙朗

On9 Post 打晒冷震

粵語淨係香港人用?

咁真你戇鳩呀嘛
比人屌好過無人理啦

愛新覺羅

唔講政治因素
改到咁真係㭍撚到喊

屠龍 麥粒花

天水丙朗型D喎

姓屌
姓香港

樓主水已潛

好撚低汁

嘩，好撚柒啊救命

Mark Gor

姓屌

寶福山雅治就係咁嚟

改姓sir

激烈的海膽

廣東人英文姓名都係跟大陸拼音

其實我推介全民整容 整成專屬香港人嘅樣，大家有無咩建議？就好似韓國人咁，一望落就知係韓國整出嚟嘅膠樣依家啲人嘅樣根本係典型華人樣，甚至有啲人單眼皮到成個北佬咁

on9

樓主有少少輕度弱智 希望大家唔好怪佢

上連登都可以咁戇鳩，究竟現實中嘅樓主戇鳩成點

樓主諗嗰啲姓好似好on 9，但佢講呢個議題唔係冇討論價值。姓氏係關乎文化取向同身份認同。

可以參考印尼歷史

咪就係有你呢啲on9 仔先俾人睇死連燈仔

諗起方中sir 隻字，攞佢嚟做姓，一來夠本土，二來唔怕支那洗劫漢字來源

上左高登連登十幾年 第一次睇post睇到面紅耳赤
尷尬到要kill app

樓主好撚ON9

好現實wo
用姓去維繫一族人

正on9

好撚低質
香港人名嘅英文本身都夠獨特㗎啦
中文姓廣東話拼音+中文名廣東話拼音+鬼佬名

沙田me 油麻they
人地一早身體力行做左

jm9

變左接龍post

聽完佢咁講之後，我都突然醒起，原來自己都係姓黃嘅人。

真係有人姓刁架

尷尬

香港廣東話拼音咪香港姓

我係深水埗李嘉誠

Benedict Shatin
Benjamin Fotan

Susie Mongkok

咁樣?

這就是香港人，除左粗俗文化之外乜都諗唔出

上水太郎

大混種計劃
亞非歐南美大混種

戇尻仔

好on9

堅系
醉愛
純粹
牙
夠唔夠香港？

好柒

事實上係你鍾意叫乜都得㗎

無野快 批鬥自己人就最快
同情樓主

又話移民唔好好似啲強國人咁
要融入人地

而家就彈出話整個姓俾人一睇就知係香港人

呢個ok
樓主

整成咁

天水圍墮天地獄獸

中二病毒撚

岩 叫激烈的海膽都一樣

諗下又唔得？

個po笑撚死我

真
真係見過

做得到咁團結去保留文化嘅話
就唔需要happy kongner日日出黎講啦

樓豬已經創造咗屬於自己嘅po

姓Ham都得

Billy Ham 俾你含

咁藍奕邦就一定係藍?

睇名叫chan siu man都知係粵拼啦
搞咁多野做乜

古代啲人好似真係會攞國名做氏

姓藍呢，就係卧底手足，都係黃既

King Konger vs Godzilla

我姓黃，叫大仙

咁佢個拼音係......？

24個 Billy Diu

oh oh oh oh oh oh oh！

係香港講創意 算吧啦
有幾多人可以唔理世俗眼光
要改名真係任鳩你改 除左粗口同政治野

Jason Onnangau

有冇鬼仔feel?

Hi

Jason O’Gauss

MK John
TST Fanny
TM Beckham

Hi Billy

7到

戇鳩
保留返漢人姓氏咪得囉
標奇立異

香港人係咪應該要有自己既節日

我覺得節日有用d
不過why not both

你老尾我老豆真係叫Billy, 見到個pin post以為佢有上連登

你個idea幾好，奈何啲例子太柒

一睇樓主就知係死毒撚

魂。初弒

搞返香港城算啦

明明已經同大陸姓氏唔同串法，做乜要放棄自己嘅歷史同傳統姓氏？

就算係一樣就要放棄？大陸慶祝農曆新年我地就唔可以？佢哋食中國菜香港人就唔食得？

唔係咁解
佢係想移民嘅人集體用同一個姓

香港人係咪應該要有自己既節日

節日啦

我Billy Billy Ham

樓主好撚慘
認真 其實有好多prefix係有from/from the嘅意思
法文de/du 德文von 意大利文del/degli等等
如果有自己嘅prefix suffix其實ok
歐語國家填from會分開填
即係tick De 再填個姓

我諗廣東話會係個"嘅"字
Hongkong ge Billy
Kennedy ge Billy
Admiralty ge Billy

另一種common嘅suffix 就阿邊個個仔
北歐嘅son, dottir
Irish嘅o'
英文常見嘅son

廣東話應該係"個仔" "個女"
Billy gor jai Lolly

但係有冇人真係想改先
改姓分分鐘家變都似

Technical issue仲有個姓擺後面就on99咁
Billy Hongkong ge
Lolly Billy gor jai

ip都唔使check

尷尬到睇唔落

唔好啦

叫MK
MK Chan

Von Hongkong

中二病弱智？

盧文氏吖

香港特有呀嗱，OK？

真係見過有人姓diu

不如姓yellow同blue

香港有個變態佬姓「中出」
不過去咗臺灣畀啲1仔屌屎忽

大家唔好跟佢姓

我屌你老味

刁民定刁婦？

刁大大

香港人嘅名，拼音同大陸已經唔同
E.g. 劉 香港：Law 強國：Liu
其實已經係一種香港特色

Btw 覺得樓主幾有創意，雖然啲名有啲醉愛杰少feel

唔好變左殖民人地國家
要融入既同時保留自己既文化同價值觀
例如要有自己既節日：

你咪改囉入境處手續嚟啫
屠龍麥粒花都係名
不過你記住搞埋銀行水電煤電訊啲手續
同埋唔好唔見律師份見證
如果唔係你證明唔到改名前啲cert係你
想出國要搞埋護照 重有拎緊簽證

黃定光

魂。初弒 英文係乜

堅離地城允行

學日本人攞地方名做姓
沙田咪 旺角東

Dizzy Firstry

終於有人明我講緊咩

我承認我改嘅係柒咗啲，所以先想大家發揮吓創意，點知個撚個玩膠

一齊改姓Aberdeen啦

豬

Tom O’Really
即變愛爾蘭人

沙田me
油麻they

好似又幾型

但有柒既例子反而比人屌到上熱門

香港人係咪應該要有自己既節日

口講創造但又抄足其他文化嘅名係咩玩法

咁不如玩 middle name
使乜改名

香港人名嘅英文拼音都己經算係

支那人會抄

跟返樓豬
黃之鋒 就叫 Joshua Konger Wong
Joshua K.Wong

好柒

diu 你

但係要好多人做先做到
同埋香港人對自己地方有冇咁attached
我覺得好似對姓氏 家族嘅attachment大啲

或者加個"姓"字
姓黃 Shing Wong

不過 我自己覺得 改似當地嘅姓好過
日後方便啲 個flexibility又係中國人冇嘅
用返原本嘅中文姓 都算係香港特色

之前有討論過
黎 Knight
何 Hall

雖然好難做到
但係真係幾有創意

I, Loki. Asgard ge Prince. Odin gor jai.

又幾好笑

單字一個西?

沙田咪

現實d
長期登報買島
開過間證券交易所，反正香港人最擅長嗰瓣
直接買間大學再改名
經過2020年大家都知全世界都係得把口，錢先係最重要

陳。D。大文

Tiu

係西方國家嘅慣常做法 冇咩創意
但廣東話幾順
Xx gor jai同xx gor nui可以做middle name btw

見樓主on99中二病發
陪你玩下

一路睇一路打撚晒冷震

寶福山雅治

其實幾支持樓主個idea

但下面變咗膠post
都唔知認唔認真討論吓好

冇嘢啊嘛

做乜9呀

樓主第一個去改名叫Honger

太了解香港人

呢個好似幾正

舉d例
例如用地方名頭個字做姓都效果ok吧
沙 凱文
荃 子欣
葵 令雯
屯 子玲
銅 文欣
深 子權

全個區都同一個姓

姓：廿八座

玩膠反而會上到熱門，刺激多d人思考呢樣野都好

香港人係咪應該要有自己既節日

用英文字唔係幾認得出
而且 中國應該有人姓沙

其實一啲都唔膠喎
古代中原既姓氏都係咁黎架啦

周 楊 趙 陳 鄭 etc. 都係咁黎

ben chow

又幾有諗頭

有病
名都要搞本土

咪即係支即d 咩牛家村李家村咁

Billy Lindenson

連登仔比利

貪

同當年班mk仔係Facebook 有咩分別 堅係XX 根本XX

形式浪漫主義

創意台大家咁認真

姓牙
牙祖
牙習
牙侵
牙登

成個地方同一個姓其實唔係咩怪事

佐敦軒達臣

姓黃嘅住黃大仙 唔洗改

點可以冇黃埔美斯

雪廠家驊

曾灶財

睇到我打冷震，樓主中二學生？

好撚柒呀你收返埋啦

香城凛幾好聽かしろ りん

沙勇新

姓氏太柒節日會唔會好d

香港人係咪應該要有自己既節日

樓主係正宗戇鳩黃絲

岸久舞若衣

無錯呀
連 激烈的海膽 都有人改...有咩名唔改得啫
要改ou6名無人阻到...但無人會跟住改咁ou6囉

黃又藍

黑社會起朵咁

拉

澳門人既英文拼音同香港既都唔同

D回覆笑到hihi

佢地係用食物名

Linden

可以任改架咩？
試下改名叫習近平？

其實係有趣既
不過以為樓主會將代表到香港特色既字詞到取字
End up 竟然直接落香港二字，有D搞笑

澳門用嘅係葡文拼音

但東南亞可以隨便用

第時墳頭唔好食鄉下
寫返香港好過啦

其實香港有乜特色字 係好聽
De Victoria我覺得幾好聽

屯門里美

小學通常都係返自己區讀，都是全班甚至全校都係都係葵同學屯同學旺同學咁

係姓氏存在先 都共產黨存在先

越南全部人都姓阮咁

我覺得幾好
諗左你中意用就用
唔中意用都唔會屌
不割

複姓：勇武

京都念慈

和理 Wally

其實都幾多餘（以前我會直接話多鳩餘）

你幾歲呀

唔怪得啲藍絲笑我哋on9

住深水埗姓深，住九龍X就姓九，諸如此類

Siuman de North Point

就係比樓主呢類人累鳩死

唔講咁多

試吓倒轉睇你寫嘅ou6 係咪真係你想表達嘅意思

樓主示意圖

咁用 「嚟自」得唔得
可以放返姓喺後面
Billy laichi Tsuenwan
不過用返Von , Van 呢啲都幾型
Hello I am Billy van Tsuenwan
中文 比利雲荃灣

好似鄧蓮如用Dunn咁

Laichi唔係幾好聽 荔枝 而且好長
Van Von係人哋嘅語言 如果移民去德國 荷蘭 咁跟返都好
樓主話要屬於香港吖嘛
Ge比較短 同埋香港人不嬲打字都acceptable讀做"嘅"

唔好意思我睇完打冷震

嘩真係一日唔死都有笑話聽 笑撚死我

其實我覺得呢啲姓先最切合香港人滙聚中西文化嘅身份
又唔駛放棄原本嘅姓
而且個"拼音"拼得唔準
係外國人嘅理解 唔係香港人嘅理解
Dunn係比Tang更加似鄧

Fortan Likey

睇咗咁耐，想支持下樓主個思路，響朵呢家嘢人多就型棍，人少就柒碌，但帶個頭又有乜所謂

笑撚死

姓：光復

或者好似德文 +er 咁變 xx人？e.g. Münchner咁
咁我哋可以：
Billy Tsuenwanyan 荃灣人
Jessica Mongkokmui 旺角妹
Martin Pokfulamchai 薄扶林仔
屯門牛仲可以 Sam Tuenmunngau

直程可以好似歐洲啲貴族咁睇姓就知家族來頭

利申尻嗡吓勿認真

中出羊子？

Angelica River Westbay

陳 Chain
李 Lee (本身好多鬼佬姓 Lee)
張 Churn

應該習近乎就ok

怕改名太柒碌既可以試下搞個節日

香港人係咪應該要有自己既節日

有啲字眼唔用得
改姓冇問題

Chan Peter HK
Peter HK, Chan
喺英文名後面加hk

雖然Lee係鬼佬姓 但係李係讀Leigh
所以我上面有話 英國人對我哋個姓名嘅interpretation 未必accurately represent到廣東話

咁姓深既男仔一定溝唔到女，個個都想搵個姓山既

深水灣

未到on9，但係多左

鴨脷鳩

笑死

咩料呀你

觀塘lomo

戇撚鳩

許香港係Hui
澳門係hoi

on9
依家既中華文化都係我地既文化，不過唔係獨有姐
係咪寫中文字，過新年過中秋就一律當中國人？
為不同而不同

係先有香港人 先有香港人嘅名
正如你一眼就分到邊啲名蝗味重 邊啲係馬拉人

Peter chan 已經好香港

樓主個post只可以負皮一次真係唔公平

深水埗咋

middle name 會唔會好D？

Tai Man "HK" Chan

想整香港人氏但扮日本人名？

Xi

樂富you（love you

HKERS

Bailey Diu啱音啲

其實麥姓係廣東獨有

唔講咁多 即刻搏嘴

唔明點解有咁多人屌
而家香港人走難 有個帶有香港意思嘅姓氏出現係世界上都算係香港呢段歷史嘅見證吖

全部改姓香

Happy konger

你無睇到樓主正文，樓主呢個po係想用姓氏黎創造移民共同體，區別中國人，係實用考慮

咁你咪整個middle name囉
人地鬼佬有時都用出生地做middle name
樓主on99扮乜撚野日文名者,中二病發作咩

人哋讀ou有乜問題？

何東家族後人唔係姓何 （Ho）
而係“何東” （Hotung）
當然佢後人都係mixed 溝淡曬華人血統
連登仔見識少 樓豬唔好唔開心

改冇問題，但點解要用日文例子

香城唔錯

我港
光（光太郎）

亦可以跟地區名，例如：
深/深水/深井
尖/尖嘴
和太
大埔/大寶/大保
環上/中/西

用香港包裝自己中二囉

好尷尬

長崎良美啲friend

小姓奴